%%=============================================================================
%% Voorwoord
%%=============================================================================

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Woord vooraf}{Preface}}%
\label{ch:voorwoord}

%% TODO:
%% Het voorwoord is het enige deel van de bachelorproef waar je vanuit je
%% eigen standpunt (``ik-vorm'') mag schrijven. Je kan hier bv. motiveren
%% waarom jij het onderwerp wil bespreken.
%% Vergeet ook niet te bedanken wie je geholpen/gesteund/... heeft

Deze bachelorproef werd geschreven in het laatste jaar van mijn opleiding in de Toegepaste Informatica, met als afstudeerrichting Mobile \& Enterprise Developer. \\

Als onderwerp heb ik in samenspraak met mijn stagebedrijf, Quivvy Solutions BV, besloten om een vergelijkende studie te doen tussen Podio en potentiële alternatieven. Dit onderwerp heb ik gekozen enerzijds op aanvraag van mijn stagebedrijf en anderzijds vanwege mijn interesse in no-code en low-code platformen. \\

Eerst en vooral wil ik graag mijn stagebedrijf bedanken voor het voorzien van de nodige informatie, tools en feedback. Verder wil ik in het bijzonder mijn co-promotor Bavo De Cooman bedanken voor zijn tips, feedback en steun bij het opbouwen van deze bachelorproef. \\

Daarnaast wil ik ook graag mijn promotor van HOGENT, Lena De Mol, bedanken voor de steun en leerrijke feedback momenten die noodzakelijk waren om de kwaliteit van deze proef te verbeteren. \\

Ten slotte wil ik iedereen bedanken die mij de afgelopen 3 jaar gesteund heeft. In het bijzonder wil ik mijn ouders, Yves Lauwyck en Els Boone bedanken voor hun fysieke en mentale steun. Jullie hebben mij de moed gegeven om mijn studies succesvol af te ronden. \\

Verder wens ik u veel leesplezier toe. \\