%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}

\academicyear{2022-2023} 

\title{Alternatieven voor Citrix Podio voor het ontwikkelen van low-code business management software}

\author{Cédrick Lauwyck}
\email{cedrick.lauwyck@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{B. De Cooman (Quivvy Solutions BV, \href{mailto:bavo.de.cooman@quivvy.com}{bavo.de.cooman@quivvy.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Citrix Podio, Airtable, AppSheet, low-code/no-code, cloud-based management}

\begin{document}

\begin{abstract}
    
 % TODO volledig herwerken OK
 Quivvy Solutions BV is een bedrijf dat low-code business oplossingen maakt aan de hand van het Podio platform. Toch zou het bedrijf graag weten of er tegenwoordig een beter alternatief bestaat voor Podio om vervolgens eventueel over te stappen. Om die reden wordt een vergelijkende studie gemaakt tussen Podio, Airtable en Google AppSheet. Dit onderzoek is een verderzetting van een studie van \textcite{Spitaels2022} waarin besloten werd dat Podio beter was dan Airtable op gebied van gebruikerservaring, maar gelijkwaardig op gebied van functionaliteit. In de literatuurstudie worden de alternatieven beschreven en wordt er uitgelegd wat cloud-based management precies is. Als Proof of Concept wordt een use case genomen uit de klantenprojecten van Quivvy Solutions en daarna nagebouwd in Airtable en AppSheet. Aan de hand van deze uitwerking worden de verschillende alternatieven dan vergeleken met Podio op basis van volgende criteria; de verschillen met Podio, de flexibiliteit van het alternatief en de gebruikerservaring. Dit onderzoek zal aantonen hoe deze alternatieven presteren op voorgenoemde criteria en of ze mogelijk een beter alternatief vormen voor Podio.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}